[{"id":14,"date":"2020-03-28T06:36:24","date_gmt":"2020-03-28T06:36:24","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/kilometresolidari\/?post_type=reflection&#038;p=14"},"modified":"2020-03-28T06:37:49","modified_gmt":"2020-03-28T06:37:49","slug":"reflexio-sergi-asensio","status":"publish","type":"reflection","link":"http:\/\/localhost\/kilometresolidari\/reflection\/reflexio-sergi-asensio\/","title":{"rendered":"Reflexi\u00f3 Sergi Asensio"},"excerpt":{"rendered":"<p>A partir d\u2019aqu\u00ed s\u2019han sumat moltes persones, que han fet possible que molts infants i joves en situaci\u00f3 de vulnerabilitat tinguin oportunitats.<\/p>\n","protected":false},"featured_media":16,"template":"","meta":[],"acf":{"author":"Sergi Asensio","publish_date":"12\/12\/2018","text_plain":"Us vull engrescar a participar en aquest projecte tant especial i bonic. Aquest any \u00e9s la quarta edici\u00f3, i ja han passat m\u00e9s de quatre anys des de que vam comen\u00e7ar a donar forma aquest projecte. El Jordi Pi, l\u2019impulsor d\u2019aquesta gran idea, va ser durant molts anys voluntari de les Col\u00f2nies d\u2019Estiu. El dia que em va dir que ja serien les seves darreres Col\u00f2nies va ser trist, ens deixava una persona amb una gran v\u00e0lua i un gran referent pels nostres infants. Aquells dies intensos de col\u00f2nies, el Jordi, tenia aquella nost\u00e0lgia que veus en aquelles persones que decideixen posar fi a una etapa intensa i de viv\u00e8ncies \u00faniques. I va ser en aquests dies on el Jordi em va parlar d\u2019aquesta idea d\u2019esport i solidaritat en mig d\u2019aquells caf\u00e8s d\u2019un descans de col\u00f2nies.\r\nD\u2019alguna cursa que havia fet a l\u2019estranger, em comentava la multitud de persones que corrien amb samarretes que explicaven la causa per la qual corrien i agraint tamb\u00e9 a les persones que havien transformat el seu esfor\u00e7 en diners per causes socials.\r\nDe seguida vam connectar amb aquesta idea per l\u2019Esquitx, podia ser una gran oportunitat. Vam acabar les col\u00f2nies, vam marxar de vacances i al setembre el Jordi es va posar en marxa. Va ser l\u2019inici de moltes reunions i sobretot l\u2019inici d\u2019un Jordi, que mai va parar de fer servir el seu talent a fer possible aquest projecte, vam engrescar a la Karen Madrid per ajudar-nos en la comunicaci\u00f3 i difusi\u00f3 i m\u00e9s tard al David Monteagudo com a entrenador esportiu.\r\nA partir d\u2019aqu\u00ed s\u2019han sumat moltes persones, que han fet possible que molts infants i joves en situaci\u00f3 de vulnerabilitat tinguin oportunitats de gaudir de les activitats d\u2019estiu, de fer possible un casal d\u2019estiu a l\u2019agost, m\u00e9s de 100 infants s\u2019han beneficiat de l\u2019acci\u00f3 de voluntaris\/es i dels mecenes que han fet donatius per cada km que hem corregut plegats. En total 1.190 km que s\u2019han transformat en 14.240 \u20ac.\r\nAix\u00ed que us convido a donar-vos l\u2019oportunitat de compartir una nova experi\u00e8ncia, assolir un repte, a fer una mirada aquells que malauradament no tenen les mateixes oportunitats, a cuidar la vostra salut, a conv\u00e8ncer altres que amb un xic petit de generositat podem fer grans coses, a c\u00f3rrer amb un gran equip, una cursa que haurem guanyat abans de c\u00f3rrer. Mou-te i canvia el m\u00f3n.","title":"Us vull engrescar a participar en aquest projecte"},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/kilometresolidari\/wp-json\/wp\/v2\/reflection\/14"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/kilometresolidari\/wp-json\/wp\/v2\/reflection"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/kilometresolidari\/wp-json\/wp\/v2\/types\/reflection"}],"version-history":[{"count":2,"href":"http:\/\/localhost\/kilometresolidari\/wp-json\/wp\/v2\/reflection\/14\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18,"href":"http:\/\/localhost\/kilometresolidari\/wp-json\/wp\/v2\/reflection\/14\/revisions\/18"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/kilometresolidari\/wp-json\/wp\/v2\/media\/16"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/kilometresolidari\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=14"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":10,"date":"2020-03-28T06:32:38","date_gmt":"2020-03-28T06:32:38","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/kilometresolidari\/?post_type=reflection&#038;p=10"},"modified":"2020-03-28T06:38:04","modified_gmt":"2020-03-28T06:38:04","slug":"reflexio-karen-madrid-2018-03-01","status":"publish","type":"reflection","link":"http:\/\/localhost\/kilometresolidari\/reflection\/reflexio-karen-madrid-2018-03-01\/","title":{"rendered":"Reflexi\u00f3 Karen Madrid"},"excerpt":{"rendered":"<p>Sempre recordar\u00e9 el primer dia que vaig sentir a parlar del Kil\u00f2metre Solidari.\u00a0Era una idea innovadora, fresca i engrescadora.<\/p>\n","protected":false},"featured_media":11,"template":"","meta":[],"acf":{"author":"Karen Madrid","publish_date":"01\/03\/2018","text_plain":"Sempre recordar\u00e9 el primer dia que vaig sentir a parlar del Kil\u00f2metre Solidari.\u00a0En Jordi Pi em va explicar que volia emprendre un projecte per c\u00f3rrer amb finalitats solid\u00e0ries, seguint l\u2019exemple d\u2019altres pa\u00efsos europeus i vinculant-lo amb l\u2019Esquitx. Era una idea innovadora, fresca i engrescadora, i des del primer moment vaig entomar com un repte explicar-la a la gent. No era f\u00e0cil, perqu\u00e8 aquest model \u00e9s bastant desconegut al nostre pa\u00eds. Va fer faltar parlar amb periodistes, amb gent del carrer i amb persones no relacionades amb el m\u00f3n del running per fer entendre que el Kil\u00f2metre Solidari tenia un futur. Malgrat aquest esfor\u00e7, tots i cada un dels moments han estat emocionants: veure com persones que no coneixien l\u2019entitat es bolcaven en el projecte, sentir la motivaci\u00f3 de totes elles per entrenar i per donar a con\u00e8ixer l\u2019Esquitx, fer-se una foto tots junts amb el tal\u00f3 de diners aconseguits, asseure\u2019s a fer balan\u00e7 i estar decidits a fer una nova edici\u00f3 l\u2019any seg\u00fcent. Amb tot, ja en van quatre, per\u00f2 amb les mateixes ganes de seguir creixent i amb un vincle encara m\u00e9s fort amb una entitat que fa una tasca imprescindible a Can Rull i a Els Merinals. Gr\u00e0cies al Kil\u00f2metre Solidari, l\u2019Esquitx \u00e9s una mica m\u00e9s de tots i, alhora, l\u2019entitat compta amb una ajuda per seguir fent la seva feina. Ser part d\u2019aquest projecte \u00e9s motiu per sentir-se orgull\u00f3s i espero que en aquesta nova edici\u00f3 molta m\u00e9s gent s\u2019hi senti imprescindible.","title":"Sempre recordar\u00e9 el primer dia que vaig sentir a parlar del Kil\u00f2metre Solidari"},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/kilometresolidari\/wp-json\/wp\/v2\/reflection\/10"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/kilometresolidari\/wp-json\/wp\/v2\/reflection"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/kilometresolidari\/wp-json\/wp\/v2\/types\/reflection"}],"version-history":[{"count":3,"href":"http:\/\/localhost\/kilometresolidari\/wp-json\/wp\/v2\/reflection\/10\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":19,"href":"http:\/\/localhost\/kilometresolidari\/wp-json\/wp\/v2\/reflection\/10\/revisions\/19"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/kilometresolidari\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/kilometresolidari\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]